[音樂故事]《估下係邊首歌》

有時候，太多嘅說話，擠壓咗聆聽嘅空間；有時候......我雖然唔係鄭子誠，唔係音樂情人，但我希望你，可以叫我做音樂既朋友。

我相信每一首歌都有一個故仔係後面，個故仔可能係創作人既感受，經歷，又或者只不過係一個幻想。而聽歌既人，又會因為依一首歌，產生新既感觸同故事，轉化成為新既野。

依個post係想將一首首歌故化成一個個相近既故仔，希望可以引發到歌曲和聽眾之間更多既衝擊。我會以歌曲作為原型，去寫一啲短故。一開始唔會講係咩歌，等巴絲可以估下係描寫緊邊首歌，到結局先開估。亦都歡迎大家揀歌，然後我諗可以點寫。

應該大部分寫廣東歌，我希望可以寫啲無咁紅但又有啲意思既歌，大家可以交流下，俾多啲生命落啲歌同故仔度。

請多多支持，得閒留下名等我知有人睇緊，暫時預一個星期寫到一個短故。

利申我寫啲故未必完全同首歌會係同一個意境，只係希望可以俾啲想像空間落啲歌度，有錯屌得細力啲，希望你地睇完會有啲野帶得走就好

lm

一)

今天，你終於約到了中學時期最親的一班好友，想到上大學這幾年，你們也沒有齊人見面過多少次，也許不是人人時時刻刻都很忙，但要相約不同學系不同院校的朋友並不是說好就行，在個個人上學上莊做Project翻工打j睡覺家庭相處情侶約會這些密密麻麻縱橫交錯的絲線中，彼此抽出同一個點的時間約在一起，不是說很難，但也很不容易。

有好幾次在群組弄出來的時間表中，就算排出了整個月，也沒有一天是齊人留名，約到，齊了，啊陸的女朋友發脾氣，又要放飛機。不過今晚應該真的終於齊人了，因為啊陸不會放飛機——他已經比女飛。

快要下課，你一直放空自己，想到今晚可以看一起電影吃飯然後聊天，重拾中學是那種愉快暢談的記憶，嘴角揚起了莫名其妙的笑意。

而在放空視線之際，你倖然發現了正有一個同學望向你，是方才上堂遲到的Ben。你對他點頭微笑，他指了指自己的手機，示意看手機，這才發覺他傳來了短訊。

「放學一齊食飯？Kenny佢哋今晚約咗去Bar，我哋食完一齊去啱啱好。」

「不了不了, 我今晚約咗人。」

「咁好？平時就日日都同我食，有古怪！約咗囡囡？」

「屌你咩？我都想有……」

你笑笑而過。老實說，他並不討厭，但總是給人一種很世故的感覺，雖然和他日夜來往，但在你心中，他一直都不屬於老死的位置。

老師今日罕見地格外開恩，提早了十五分鐘放走了你們這些無心向學的學生，有幾個看似勤力的學生爭先恐後湧到教師桌上問他問題，討他喜歡。在離開的一刻，你回頭輕輕打量著老師，雖然他沒有在意過你，但你還是給了他一個同情的眼神。

早放的你順理成章地比他們都要早到，問定了他們要什麼飲料、小食，一一買好，多到自己都拿不下，要店員為你效勞。你先坐下看正片前的廣告，阿健第一個準時到來。

阿健是我們群中唯一一個還在拍拖的，最守時。他一來到就問你這套電影是講什麼。

你回他：「鬼知咩……都未開始睇……」

他少許愕然地說：「下，我仲以為你睇咗谷阿莫先嚟睇。」

你心諗：9up不能算影評……谷阿莫！……谷阿莫的片，能算影評麼……

你似乎想不到平常很認真解讀電影的阿健，都會看這些速食的東西，要還一副順理成章的樣子。

「唔知喎，我見監製個名係杜琪峯就揀咗依套。」

這個回應就足夠了，因為你們這一群人的共通點之一就是都很喜愛看杜琪峰的電影。

想起中學的時候，你們會一起看大隻佬，看黑社會，然後用上整晚通宵達旦地談論杜琪峰電影的命題，說因果說命運說女生說人，總之最後什麼都討論了一番，不知不覺就到了日出，然後總會有個人一看到了日出就先開始不由自主地呼頭大睡，之後就在一番笑聲之中，一個接一個地徐徐睡去。

阿陸，傻強，DICKSON都相繼到來，只得明仔姍姍來遲，不見蹤影， whatsapp沒有應，電話也沒有聽。直到正片開始了大概十分鐘, 明仔才出現了。

套戲很好看，你們很專心地看著，直到故事結束，徐徐響起了「讓一切隨風」，同步而來的是電影片尾名單，燈也亮了起來。

大部分的人都起身離去，你們六個還在坐著看名單。這是你們的一個共識，不是因為想等彩蛋，限不是對工作人員的尊重這樣的理由，而係因為你們曾經有一晚約定過，你們將來一定要拍一部電影，所以將來自己的名字一定都會出現在大銀幕，所以在這之前，也會看著那些名單，直到我們有了作品的那天，在同一個戲院，然後終於可以看著自己的名字，多美好......

不吐不快？

秒
係咪杜琪峯太明顯

係

比人秒咗都要寫落去先

「仆街，好撚急，頂唔順，我去廁所先，出面等。」明仔如是說。

「渣ga。」傻強笑笑口。

心裡剛才回想著當日豪情壯語的你內心正柒得無地自容，不過其他四個還是端正坐著，真是倍感安心。

一出到去，明仔熟練地說：「你地想食？打邊爐？韓燒？秦國嘢？定係咩？前面有間放題都唔錯，一係去食果間？ 」

明仔不愧是REU之鬼，你們異口同聲說好，反正只要有個地方食野可以了，醉翁之意不在酒，對你而言，只要一起談天說地就好了

一坐下去，不知怎的，場面一度很尷尬，你打算用剛才的電影打開話題，不過這種感覺很快就消失了，未等到你發言，他們就開始自行寒暄一番了。

「哇，我地幾耐無齊人？次次果啲有女既都重色輕友，奉旨甩底。」
「屌你啦，明知我分咗手仲講，你啱啱做咩遲到啊又？」
「啲莊務唔夠人做啊，咪幫下手。」
「你地最近有咩搞作？」
「你咩莊，係咪高危活動黎？」
「開始搵工未？」
「你同條女依家點？」
「三年啦？唔係掛，仲咁好感情，姐係結得婚啦。」
「你呢，唔洗翻PT咩?」
「係你IG見你成日周圍飛，我有理由懷疑你係做PTBF。」
「佢做？會窮囉好冇。」
「你好好樣咩，食屎啦。」

他們你一言我一語，你只是看著，笑容油然而生，他們果然還是他們。

你想重提當年說好要拍電影的事，但明仔打斷了你。

「阿信呢？阿信最近有咩做？」他問你。

「冇呀，咪又係咁hea下hea下。」你回答，雖然你真的過的很hea，不是上學就是打機，但你其實為當年的電影夢做過了很多過資料蒐集，就連電影故事大綱都寫好，今天你打算找一個機會給他們看看，你們已經離夢想近了一步。

明仔：「係時候諗第日做咩架啦。我諗起我地以前成日話想拍野，真係好不設實際。睇下人哋果啲就OK既。」

你聽到這句話，心涼了半截。

阿陸：「啱啱嗰套都幾好睇呀，阿信真係最識揀。」

傻強：「我之前有留意呀，好似話杜琪峰遊乃海監製，實力既保證啦！」

DICKSON：「咁又係呀，仲記唔記得嗰陣我哋狂煲大隻佬。」

阿健：：「一念天堂，一念地獄呀。」

你聽著他們話當年，本來是應該高興的，但剛才聽了明仔的那句不設實際，卻再也高興不來了。

阿陸：「唔係呀，我覺得做人最緊要有夢想，我哋以前咁諗做都幾浪漫呀。」

你的情緒有一點緩和。

傻強：「浪漫……成件事即刻好gay。」

DICKSON：「靠呢啲夢想搵食就真係蚊都瞓啦，香港地拍嘢喎，諗下好啦，做人最緊要有保障呀大家。」

阿健：「講理想冇問題既，不過要搵到食先囉。」

你又開始莫名的緊張，你的情緒就像心電圖一樣起起伏伏，不知道自己應不應該把故事大綱拿出來給他們看，到底他們會是欣賞、嘲笑抑或者同情。

終於，你鼓起勇氣若無其事地帶著微笑，小聲地說：「我呢其實一早準備咗……」

明仔：「話時話，你地開始搵工未，都就嚟畢業。」

明仔沒有打斷你，因為你說話實在太細聲了，誰都沒有聽見。而在後來的對話中，你再也沒有談起這件事了，因為你知道了，阿健為了和女友過上安定的生活所有的紀律部隊的職位他都去報考了，就連當日他最憎恨的警察他也報了。DICKSON更早向現實低頭，原來還未畢業已經兼職做保險了，雖然佢冇刻意，但你也感覺到他成餐飯是想r下我哋單。明仔就不同了，話想享受當下上下莊搞下活動去下旅行，還說grad了想去working holiday。就連傻強都說找到人生目標——做髮型師，雖然DICKSON又在攻擊他會很辛苦很難賺到錢云云，不過見到朋友搵到自己個夢想。過去的事，是難忘的回憶。總的來說，你還是很開心。

而那一份因為過往的約定而產生的故事大綱，你已經拋諸腦後了。食完之後，由於大家各有下場，所以就分道揚鑣了，只有DICKSON和我是同路。

起初大家還是開開心心地說笑，但路走到一半，他就開始進入正題了。

DICKSON笑笑口：「其實出黎做野，都好應該買翻份保險保障下自己。」

你想說「屌你咩SALE鳩兄弟正一死仆街」，但突然發覺自己竟然接不了話，只因嘴裏的都是那些客套話。你內心掙扎了好一會，還是嫻熟地把它們一句句地說出來。

「多謝你先，諗下先啦」

「我屋企有幫我供啦因為。」

「咩黎嫁，可能係人壽姐，我依啲有唔同保障架，你睇下！」

就在這個時候，Ben打過來，問你要不要去Join糖水和宵夜，你二話不說就答應了，和DICKSON說了句再見就回頭走了。 其實你連去那裡都未知道，直至你確定再看不見DICKSON，才停下來，沉沉了呼了一口氣。

「好撚攰。」

屌，就讓一切隨風啦 。

這時你看到了阿陸，他正在倚著欄桿抽著煙，他也看見了你，你們互相凝望著。

你走近了他，停住了，他深深地呼了一口煙，問你為什麼回頭。

「朋友臨時急call」你應該會這樣答。

但你看著煙圈隨風消散的情景，情不自禁地說了真話起來。

你：「DICKSON條撚樣係咁sale保險，真係好撚煩，我頂唔撚順扮野走咗。」
阿陸：「你同佢講咪得囉，佢又唔會hard sell你嘅，我諗。」
你：「你幾時食煙㗎？」
阿陸：「好耐啦 。」
你：「每個人都變咗好多，你知唔知，我仲為左一個俾大家拋諸腦後既約定努力，諗諗下好似得我一個係度原地踏步，好似跟不上佢地既進度咁。」
阿陸：「係咁架啦，大家有大家既世界，咁你都有自己既新圈子架啦 。」
你：「你好似好睇得開咁。」
阿陸：「女都冇埋，乜春都開啦。」

他又呼了一口煙。

你：「我只係怕大家一段咁好既友誼會漸行漸遠姐。」
阿陸：「傻啦，大家仲好老死，成熟左姐佢地，你太悲觀啦，搵多啲野做下啦，你會慣架啦。。」

他純熟地整熄了煙頭，對我笑笑。

你：「可能啦，不過如果可以既話，我情願一世都唔成熟。」

阿陸拍一拍我的肩膀：「我走啦，有咩搵我啦，朋友，我當你一世朋友架，傻仔。」

你看著他的身影漸漸遠去，又望著他那放在垃圾桶上的煙頭，你忽然間很想現在就打給他，但你最終還是沒有打下去。

但電話卻忽然響起，你的心揪緊了。

是Ben。

「得啦，我黎緊啦。」

你這樣回答他，一個人慢慢地走著。

＜完＞

咁因為俾人秒左所以大家都知係不吐不快啦

不吐不快係2008年的作品，個人覺得好好聽，係我眼中係講一班志同道合既人，因為生活而漸行漸遠，仲係好朋友，但就再冇細個果種率性。因為長大後怕麻煩到對方，對方有自己生活等等既理由，好友日漸生疏而感慨，有一種悲哀，更係一種無奈。

原唱: 張敬軒
作曲: Christopher Chak
作詞: 林夕
編曲: 陳珀
監制: Alvin Leong

二)

十一月既東京好涼爽好舒服，四處都係楓葉美景。我又嚟到依個地方，不過今次得翻我一個人，以後都得翻我一個人。

三個月前，我地既愛情正式咁宣告死亡，佢話佢冇feel，十七歲拍到廿三歲既拖，原來唔係愛得深，只係一路拖。我一早偷睇過佢message啦，有左第三者咪開始無feel囉，我都依家都想像唔到，點解我睇完啲message都可以無攤牌，扮到若無其事咁，直到分手，我竟然都無出聲，甚至到佢地對狗男女公開拍左拖一個月，今晚既我，依然為左佢而傷感。

我真係好撚無用，我只係係度想像到如果我重遊一次故地，會唔會可以幫到我正式終結依段感情。

成個旅程，我都好似痴左線咁覺得佢仲係我身邊。如果你拍拖然後散左，去翻去過既地方，你應該都會有同一樣既感覺，你會自覺咁諗翻你地係果度既點點滴滴，更何況我是為此而黎。

佢係依度幫我揀衫，佢係依個位kiss我，係依個位置嘈交，我地係邊間酒店做過啲，我以為係香港，我地係同一個地方行過好多次發生過先容易回憶到，但原來只係去過一次既地方，記憶更加深刻。

我真係有一秒想死，但又唔係我既錯，我點解要咁做姐？我諗起陳奕迅既明年今日。

「人總需要勇敢生存 我還是重新許願
例如學會 承受失戀」

所以，我去左我最有留戀既地方。

我去左箱根美術館，一個人旅遊最辛苦既就係排隊，一諗起排隊嘅時候我哋曾經係度有講有笑，排隊都好似唔覺耐，我就開始係度諗，我真係好戇鳩。

終於入到去，火紅的楓葉灼熱我嘅眼睛，眼前既景色實在迷人，你仲好得雖然當日唔係好似今日咁楓葉遍地，只有庭園中既綠葉流水，但果一吻，就如同今日全城的紅，美麗，火辣，深刻，佢雙唇既紅。
，
滿園紅葉大約可以抵上佢嘅一吻掛。有人話旅行係治療失戀嘅最佳方法，計我話，最美好嘅景色，至少可以轉變你嘅心情。

望到一塊楓葉係眼前跌咗落嚟，我開始諗到好多好多野。雖然楓葉好靚，但季節要轉既時候，佢一樣要落嚟，化作成泥土中嘅一點養分。葉落如此，人走亦都如此。就算再點樣留住，佢都只會變成回憶中既碎片，你只能夠用你嘅眼，去望住去記低然後睇住佢消失。

後尾我拎住依塊紅葉，行完成個美術館，諗起好多野流，咗好多眼淚。到出館既前一刻，我將塊紅葉埋喺樹下邊，我唔係要「黛玉葬花」，只不過係想將本來屬於果度既野，擺番喺本來既地方。

至於當日喺呢一度熱戀嘅回憶，我笑左一下就頭也不回咁走左。

＜完＞

幾好睇 推

三)

坐在通往未知地點的長途火車上睡著，很安穩的睡著，你是習慣這樣了。在人生未知的道路上，休息是你可以做的最好準備。

由你上車的那一刻到現在，不知不覺已經有十多年了。 每隔數個月，就會有停車於某個地方，你也不知道地點會是每次不同還是重複的，只是想坐在這座列車裏面，打算有一天感到到了有目的地才會走。停車的時候很少有人上車，而最近這一年，更是一個上車的人都沒有，上了的下車倒也不少。現在這程列車當中，只剩下寥寥數人。

在熟睡之際，竟嗅到一陣花香，是你很久沒有聞過的味道。你睜開雙眼，看見一個溫潤如玉的翩翩少年帶著重重的行裝上車。他坐到你的斜對面，足以讓你看到他的臉。你忍不住問他花香是不是他傳來的，少年答道是車站外有花，是黃色的。郭晨看出窗外，望不見有花，窗外卻有一大片紅霞。

回過頭打算問他，少年先回應，因為車已經開了。

在這個月，你觀察著少年，他有一支電結他，經常拿出來把玩卻沒有彈過；他的短髮，又密又軟，看見了他，你想起了自己，而他比你出走時的時候更年輕，行李也更多。他比任何初來車上的人都更加自在，你肯定他沒有家，或者再沒有家，和你一樣。你懷疑他已經離「家」很遠很遠了，你為少年的勇敢感到驚嘆。

更多的時間，你在睡覺。他也會睡，甚至睡得比你多，你睡前，他已經在睡了。到你睡醒了，他還未醒。

到了下一個車站，你忽然覺得應該下去了，你難以名狀，可能你在這車上累了，可能很久沒有出去了，也可能真的到了心中的目的地現在下去，大概會到了一個新的地方，總之你要走了。除了當日那道問題，你就再沒有和少年說過話。可是在走之前你非常冒昧地走到他的旁邊，他真誠地對他說：

「祝你捱得過這這趟旅程，去到一個新的世界。」

說完，也不好意思望他便走開了，因為你實在太尷尬了，平時的你不會這樣做的，大約是因為他有著自己當年的影子吧。直至下車的一剎那，你不著跡的回望過去。

這邊廂的他，友善地微笑著，與你揮手道別。

<完>

冇人估果啲唔開住，慢慢出故，歡迎交流。

唔識

唔識係咩意義
唔通要揀熱門啲

《楓》？

方向正確 但係係廣東歌

[/quote]《楓》？[/quote]
好耐無聽 你講完去聽 一聽翻會突然好有feel

赤城千葉？

中!

赤城千葉係2009出，腎仔作品。搖滾叛徒既典型失戀情歌。赤城千葉、漢城沉沒了、地下街係腎仔三大人在外地愛情悲劇之歌，個人最愛地下街不過地下街亦都比其他兩首態度明顯更加積極，而赤城千葉就係當中最令人有畫面嘅一首歌，其實佢講曬四季，不過我覺得象徵紅葉係最重要既主題。

原唱：周國賢
作曲：周國賢
作詞：梁柏堅
編曲：周國賢、舒文
監製：舒文、崔炎德、林健華

四)
上了地鐵，竟然有空位置，還不是關愛座，我馬上坐下。

忙碌了一整天，我最需要的是精神食糧——音樂。音樂可以治癒人心，係男女強身嘅妙品妙品妙品，更是每日返工做狗之後說服自己聽日繼續要返工的鎮靜劑。

身為毒撚的我，一上車通常都會聽秦基博版本的Rain(言葉之庭係我的最愛 )，我喜歡長版本，因為有前奏。我就這樣戴上耳機，聽著前奏，看著車廂的乘客。這幾年再沒有好幾個人看報紙，大部分的人都在用電話，有一部分人就在睡覺打瞌睡，還有一兩個在看地鐵的娛樂新聞。

「sweet ！tasty！」仆你個街ip都唔洗check就知有阿嬸在玩candy Crush了，我有點後悔沒有走進靜音車廂，阿嬸小聲一點可以嗎？這裡有好多人的。

這邊廂都還未完，就有另一個大大聲講電話的大叔。

「係呀係呀點呀仲有一個星期起貨啦我諗。」
「因為今次都加咗人手㗎啦，不過打風落雨冇乜辦法。」
「好好好我幫你跟緊啲。」
「五日呀……好好好我幫你講番。」
「冇冇冇，冇問題冇問題，唔該曬 。」

他這頭掛起了電話又打了一個。

「屌你老母同佢講話撚咗要一個星期㗎啦。」
「條撚樣係都要話五日……」

我無心想知道他的生活，連忙把音樂的聲音加大。

另外一邊廂有情侶在吵架。

女：「係咪on9架，宵夜開朝早架？定早餐24小時供應呀？」
男：「咪去咁遠啦，是但食啲咪算囉又呢樣個樣。」
女：「妖，番左成日工，而家想食餐好啲既宵夜都唔比，咁我番屋企啦，拜拜。」
男：「屌你真係好麻煩，好啦好啦食啦。」
女：「係呀，好麻煩架，屌我又要帶袋，帶得個十零秒就要除番，唔好屌囉！」

附近有個男生笑了出來，那情侶男馬上啤住他，只見那笑的男生不知細細聲地說了什麼，情侶男才沒有再啤下去。

我是不介意看到畫面，但也不要這樣大聲讓我聽到你們的對話呀。我又調高了音量，然而愈來愈多人在說話了，有和朋友聊天的，有錄語音的，有播語音，他們好像把這地方看成是自己的家了。我的心中開始有點起火，怒瞪著太大聲的某幾個人，可是他們也得懶理我，繼續把這裏當成是自己的獨家小天地。

真係頂你個肺！

喂！我真的什麼都不想知道，為什麼？為什麼？已經把音樂調得更大聲了，還是聽到大家的吵吵鬧鬧。拜託！我不想知這麼多，我只是想專心聽歌而已。難道你老母他們是看不起我的Air Pods 隔音太差？難道他們是要逼我買Jabra Elite Sport 2嗎？

那有錢你老母！我連Air Pods 都未供完呀！

就在這個時候，一個挨住玻璃，看上去還不夠十八歲的男孩狠狠地放下了近乎獅子吼的一句：「痴撚線！其實你地識唔識細聲啲！？呢度唔係你哋屋企呀！屌你老母！」

全場突然靜了下來，他們你眼望我眼，不但即時細聲了，甚至還有人因此而掛上電話。

「喂唔傾住啦，個車廂度有個痴線佬。」

大部分人的目光對那個少年都不是太友善，更有人對他投向鄙視的眼神，像是表達了一種「哇！個細佬真係冇家教！講粗口！」的嘴臉，感覺犯錯的是他，而不是一直在車廂大聲談話，開聲玩遊戲的人。

雖然我剛才也被他嚇呆了，但更多的是感動，因為他做了我未敢做但又好想做的事而感到安慰。而另一方面，我看著眾人對他很不滿的神情很是難受，雖然男孩看來並不在意，但我還是對他感到抱歉。

抱歉，真的很抱歉。

身為一個三十歲的大人，沒有勇氣走上是給他一個鼓勵，我甚至連一個對他的行為表示肯定的眼神也給不出來，我是不是有份造成這個世界？。

到站的我就這樣下了車，留下了那個暗地裏被人指指點點的孩子。

我的內心只有問題和問題：

我們為什麼要讓孩子活在這樣的一個世界？
為什麼我不能早一比他早一點說出這些話？反正我都就快到了。
為什麼寧願封閉自己去聽歌也不正視這麼多的問題？
為什麼我直到這個年紀還比一個小孩還要懦弱？
為什麼…？

回家的路上我沒有聽著歌，是從十多年下班以來的第一次。

但我還是一個答案也想不出來。

我只知道，如果我可以回到那個車廂：

「我想話畀佢聽，佢冇做錯到；就算佢根本唔稀罕呢句說話。」

＜完＞

係我唔識啫

屌我以前都有諗過跟歌詞寫返故事
估唔到有人做左 樓主加油

咁見到開估完記得聽下啲歌

咁你要加油繼續作

多啲入嚟睇
我依個諗法係依一兩年先有，不過跟歌詞寫都唔容易，完全一樣又無乜意思，改太多無左個意思又唔係果回事

好，多謝支持

深夜一推，睇下估有冇人估，估錯都唔怕，我會去聽下，當交流下

小伙子？

唔中 繼續努力

離家出走

都唔係

Btw 其實唔洗引用 打題號就ok

時空？

你問三？ 唔中
俾個tips個歌手俾你地估果啲再大啲

竟然唔係 覺得好似腎仔首時空
利申 赤城千葉嗰個睇左幾句已經估到

你咁講又有少少似 不過嗰首更加貼切

利申腎仔FANS

KOLOR 過客?

唔中
BTW 打題號就得 唔使引用

4係面具？但唔似係

唔中 點會估係面具

3係 黃耀明嘅親愛的瑪嘉烈

有人中了
恭喜

4 有冇提示

香港女歌手

親愛的瑪嘉烈，係一首好有意境，好有氣氛既歌，個人推薦黃偉文作品展既版本，因為有黃耀明同林宥嘉兩個一齊演繹，更加突顯咗果種對年輕人對話同祝福既性質，不過youtube就要睇完整版yy concert先有。聽完好似帶你去左一次旅程咁。

題外話歌詞入邊慘綠青年嘅慘綠，意思應該唔係指條友塊面青bb好慘，而係指睇落去好有為嘅年青人。

慘綠少年本指身穿暗綠色衣服的少年。語出唐．張固《幽閒鼓吹》：客至，夫人垂簾視之，既罷會，喜曰：皆爾之儔也，不足憂矣！末座慘綠少年何人也？答曰：補闕杜黃裳。後用以指風度翩翩、意氣風發的青年才俊。

原唱：黃耀明
作曲：盧凱彤
作詞：黃偉文
編曲：梁基爵@人山人海
監製：黃耀明, 梁基爵@人山人海

4係勇？

聽過但估唔到添 唔熟
四都估唔到
巴打寫多啲
btw有啲興趣跟你寫下 介唔介意我寫完po出嚟騎劫

我冇所謂呀 反正我出文都好慢
其實仲好，我最想可以大家一齊交流下
你填abcd，我填1234囉

唔中

連登真係多鬼才

多謝 呢個係最大嘅讚賞嚟㗎喎
鬼才郭嘉

Lm

「好撚熱呀……」難得嘅假期，我瞓喺床上面吹住風扇hea，但無奈天氣實在太焗，成身都係汗，痴立立令人個心根本靜唔到，淨係覺得好煩躁。
我望望月曆上今日嗰格寫住嗰兩隻字，真係得啖笑。
「秋？邊度秋呀，睇過？」
打開雪櫃拎枝可樂出嚟隊左幾啖，總算覺得涼返少少，個人都冷靜返啲。

今日係2018年8月7號，佢離開我嘅第572日。

我都唔知點解我仲係會掛住佢，明明當初係和平分手，而之後嘅日子都好平靜。
可能只係仲未遇到一個適合嘅人掛，冇人取代到佢喺我心中嘅地位，我明明就已經唔愛佢。
已經唔愛佢好耐啦。

日子就係咁樣，當你唔去在意嘅時候就過得好快，過左幾季，又會迎來新嘅旅程。
秋來秋去，人們離離合合，各有各嘅際遇，遇見新嘅人，新嘅事。
只係我有時合埋眼，仲會諗起佢個樣姐。
今年中秋，又係自己過啦。

唉屌，咁熱，諗咩中秋吖。

隨手寫下 文筆差左
原來跟歌詞寫係咁難㗎 樓主可以諗到完整故仔表達首歌真係好叻

完全估唔到

聽日我應該有新故

目前第四個未有人中 推一推

好好睇！

五)

「在線上，最後上線於，在線上，最後上線於……」

Kenny看著和Banyan的whatsapp對話欄，雖然她間中有回應自己，但昨晚那段兩分鐘的錄音，她依然沒有聽過。這讓他十分介懷。

他實在很久沒有這樣的在意過一個人了。

Banyan是和他在幾面之緣的女生，他們不同院校但都上了同一種類型的莊，有時候有機會接觸到，起初是Banyan找上他先的，Kenny是舉辦活動的老手，Banyan常常會問他關於搞活動的細節，他起初也並不為意，直來直往的告訴她。慢慢地，他們開始會說更多，間中分享生活上的細節，有一晚，Banyan因為莊務上和莊員爭執，鬧得面紅耳赤，最後不歡而散。她打了個電話過去給他，這是他們第一次徹夜促膝長談。Kenny一直聽萫電話中傳來的聲音，才突然驚覺，自己好像喜歡上她了。

惹人憐愛的聲線，笨拙怯懦的個性，想要認真努力的態度，每一點都使Kenny無法自拔地迷戀著。

「不知她今天有沒有闖禍呢？要是沒有就好了。」

她，成為了每天起身醒來就會想起的一個人。

那晚，她在他溫柔的安慰下徐徐睡去，Kenny喜歡這種感覺，他相信Banyan也是。

可是這樣的她，今天竟然沒有聽自己的錄音，明明是她先問我的，最後卻沒有聽，她也太奇怪了吧。他不敢問為什麼她沒有聽，畢竟當時以為她看很快便會聽了。現在已經過了整整一天，這時候問的話太突兀了吧。說起來，最近倒是自己找她多於她找我。

他食飯也想著這件事，因為實在沒有辦法不在意，但他不想明顯的做得太多，想起從前十六時有一個互相愛慕的女生驟忌他問長問短，最後一起了幾天便無疾而終，連守護她的朋友身份也失去了的經驗，他知道誰讓誰猜透誰，誰就輸了。他現在已經變得聰明，至少他不想與Banyan陌路相逢。盲目的進擊大概會從前一樣會搞糟關係吧，他只要模模糊糊地迷戀她就夠了。

在還有可能失敗之前，不需要有過份的遐想。

他雖然一邊正常地和她交談著，但也一邊發瘋似的忍不住時時刻刻檢查她有沒有聽返那個錄音。

還是沒有。

好像連應自己的次數也少了，也不是，她本來就沒有常常找自己，有時發了一張圖片給她，她上線下線了好幾次才回應。上午發的圖片，得到的是晚上給的回覆，她總會對你說對不起，上課，兼職和莊務實在令她非常忙碌，然而這樣卻令他更不快。

「我是你的誰，我們的關係需要為這樣的事道歉嗎？」你當然沒有說出口，還是一樣的明來暗往，他不知道和她的關係走了那裡。

如果她是愛我那就真的太好了，如果是我的感覺錯誤那也好吧，他不想證實大家之間有沒有過情意。

如果一切都沒有會令人覺得心痛，模糊的愛著也不錯，反正現在這樣的話，自己的情感也會慢慢消退吧。既然她沒有進一步，那他不需要逾越界線，結果我們一定至少是朋友，至少比搲爛塊面，然後再見不是朋友要好吧。

他忍不住和老友聚餐的時候提起這些事，老友們都笑他痴線，不就一個錄音，有什麼可好介懷，不過其中一個老友不以為然地說：

「其實依家咁既情況都冇咩特別姐，話佢鍾意你又得，話佢唔鍾意你又得，聽左成晚電話就好似有啲機既，你係有Feel就快啲上馬啦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲呀仆街。」

Kenny笑著搖頭，他不願意打這場沒有把握的仗。如果真的要用打仗來形容的話，他現在不是節節敗退，而是草木皆兵。眼前是一座空城，他終於明白當年的司馬懿想什麼，諸葛亮在城樓上揮著彈琴，進，可能可以贏可以生擒諸葛亮；但退，一定不會輸。

諸葛亮謹慎，司馬懿比諸葛亮更謹慎；不是因為她所以可以勇往直前，而是因為她而瞻前顧後。

每日稀疏的回覆，有一點自討沒趣，也讓Kenny感到無能為力。

「我又不是她的誰」

看見Banyan在ig story發生了什麼事，他會回應一下她，Kenny覺得做得恰到好處，沒有過份的噓寒問暖，因為他不想做一個狗公。雖然不盡浪漫但總算有些曖昧吧，他只樣想著：既然她沒有再進一步，那我也不會有什麼表現。

他不會竊露他的心意。他希望對Banyan的愛總會有日消退，在她和自己曖昧的時候或許你可以將愛顯露出來，但若她沒有的話，那就把所有的想法都收進心裏吧。再退一百步，也許她從來沒有愛過自己。

當一個人寂寞的時候，只要他想到了她，也會不自覺笑笑，大概這就是愛情真正的模樣——即使是寂寞的時候也能開心起來。

他們維持著這樣的關係，在之後的一次聯校活動，他們遇上了。Banyan先向Kenny打上了招呼。Kenny也客氣地回應著，不多不少，Kenny的那份愛意在對望的一剎不經意地流露出來，在把情感表露無遺之前，他又把它收回來，一個自然的笑容。

自己是個最佳的演員呢。
他笑想。

這樣的人比起十六歲的時候有變得聰明嗎？
他在嘆想。

＜完＞

5 百年樹木?

唔中 比較舊啲嘅

推

留名g持

聽日出文，今日鳩推。

5）有心人？

。。。

你可唔可以解釋你點估中

演，寂寞，遐想，模糊迷戀，如果真的太好，錯看都好，16年後（成長），暗來明往，誰說這算是情緒（他人的說話） 其實好出，btw，加油

我都估<五>係有心人😂😂
中間嗰段太明顯 同歌詞差唔多
如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕

有時如果無寫果幾句歌詞 我驚太難get btw 多謝大家支持

樓主加油！ 終於有首識表示好感動😭

5) 有心人係哥哥電影金枝玉葉2嘅主題曲，呢首歌我可能寫得得冇咁準呀，因為有心人比我感覺呢，其實嗰個愛情係有啲逾越咗界限嘅，譬如係同性戀或者師生戀果種，不過呢因為呢個故事呢係由融合咗某啲真人真事改編，所以我將佢整成一個有少少唔同嘅故仔。細個嘅時候覺得張國榮還好喇，慢慢大個咗就覺得越嚟越好聽。

原唱：張國榮
作曲：張國榮
填詞：林夕

目前仲有第四首未有人估中 提示係香港女歌手

Kolor 立秋?

六）

曼谷的一間咖啡店，Steven獨自細呷著latte，播放手機上傳來女友的語音。

「sorry ar bb ，錫翻，下次我請大假就即刻請翻你去，唔準嬲㗎！ 」

Steven目無表情地回應著：「下次我要去歐洲，咪走數。講笑炸，你專心去同佢哋玩啦bb。」

Steven本來約了女友去秦國玩幾天，但女朋友的八婆姐妹後來又剛好岩約好了在那幾日一起去東京，只差女友一人。最後女友唯有真的放了Steven「飛機」，去了和八婆會那開往東京的飛機。

當然女友是有好好問過Steven的意見的，而他對此是沒有意見的，因為平心而論，出來社會後，情侶約旅行比約一大群朋友是容易得多，如果是問自己想和兄弟幫還是女友去旅行，答案必定是前者。不過女友會不會像自己輕鬆放行就不知道了。

這是旅程的第二個夜晚，他沒有按著計劃好的行程走，因為本來都是為女友計劃的。

所以現在他一個人喝著咖啡，想著：她現在一定和那些姐妹在澀谷喪行喪買吧。

沒有她的旅程，也是第一次自己一個去的旅行，感覺意外的好，不用應對，也不用時刻購物，走得累了就坐在咖啡店就很歇歇，看看四周，聽聽歌曲，自由得很。

他留意了一個小女孩很久了，一個人在街邊賣花，是名附其實的賣花的小女孩。

賣花的活並不容易，在這個小時𥚃他看著她兜售了上百個客，可是沒有一個理搭她。路人們不是玩手機，就是拿錢買其他東西，對她的花一點興趣都沒有。steven看著小女孩賠笑的樣子，看得心酸。在二十世紀這個科技發達的世界賣花大概是很難做的生意吧。

他和小女孩對上了眼，當作沒有看見的飲咖啡。小女孩機靈地走了過去討生意，steven正想著她到了後如何拒絕，他可不是以為賣個花就可以改變小女孩命運的天真男孩。

他打算讓賣花的小女孩看看現實的殘酷:現在可不是賣花的世代，找點別的做吧！

眼看小女孩就走到來，steven煩惱著要怎麼開口，這時，咖啡店的老闆卻先走出來喊了一聲:「ไปให้พ้น！ไปให้พ้น！」

Steven不知道他在喊什麼，反正不會是好話。只見小女孩吃吃地彎腰賠笑，Steven 知道剛剛的想法實在太幼稚：小女孩早已經知道了世界的殘酷了。

小女孩退回去一邊賣花，他的第二杯咖啡也喝完了。看著小女孩被路人調戲，還是笑笑，steven忍不住馬上結帳上前打斷他們。他問花賣多少錢，小女孩雞手鴨腳地比劃著。

自討沒趣的路人走了，小女孩把花遞給了他。他把錢給了小女孩，他知道這是小女孩今晚第一單的生意。steven想不到自己最後竟然還是買了她花，明明這花是如此的無用。

臨走的時候，steven開口問了女孩的名字。

小女孩回頭微笑答道:「my name is Maria, thank you.」

Steven 一路走著一路把花舉起拍了張ig story 寫了句caption 「Give Maria.」，實現了花最後的價值。女友覆了她「thx bb.」，他又應了她一句「咪買咁多呀」。

Steven 就這樣回了酒店。

6. 花吃了這女孩

又花又瑪利亞

4. 私隱線 謝安琪

歌詞都好match

6係曼谷瑪利亞

4中左 6唔中

OK U WIN 中左

4係 2008 年謝安琪既私隱線，其實係取其諧音痴撚線，想講有啲人長期無視車廂係一個公共空間既問題。謝安琪啲歌既歌詞最鐘意講人性、民生、社會問題、做人態度果啲，我自己就好鐘意佢既。

原唱：謝安琪
作詞：周博賢
作曲：周博賢

搭單搭多首秦基博既Rain，係言葉之庭主題曲，新海誠架！！依首歌原本係老歌手大江千里既歌，之後秦基博再改編，有興趣可以兩首都聽。

利申言葉之庭>>>>>>>>‎秒五> >>>>>‎你的名字。

翻唱：秦基博
原唱：大江千里
作詞：大江千里
作曲：大江千里

言葉之庭無論畫風主題曲同內容都係一流,個人鍾意言葉多過你的名字

有同好

我暫時仲未睇過一個畫面係震撼得過老師撲落去嗰下
明明果一下係又估到又老土 但係都即刻起雞皮
氣氛營造我覺得都係秒五之上，無冇咗秒五果種懶文藝嘅感覺，超級流暢
我會話係堪稱完美嘅作品

曼谷瑪利亞，shine既，shine既唱功就真人見仁見智，不過我覺得佢哋啲歌喺意識上面好有一種唔同嘅風格，好似燕尾蝶講城市發展，半成年、俗講自我認同。曼谷瑪利亞想講既係左膠思想，祝願世界所有的人都能得到愛果種feel。

原唱：shine
作曲：林一峰
作詞：黃偉文

由雪野跑出門口追孝雄嗰幕到雪野仆街,我個心戚咗下,明知啲劇情咁老套都係銀住銀住
個結局好正,孝雄情緒爆發到雪野喊住攬佢嘅表現,同背後天氣(心態)轉變好smooth做得一啲都唔突兀,之後拉遠鏡完呢幕戲啱啱好,唔太多又唔會太少

完全認同，補充一點，個bgm好重要，掌握左成個節奏，啲人話新海誠最勁作畫靚，我覺得佢揀音樂音效先係最神。

我特登去聖地巡禮

新宿御苑
就算唔係朝聖,都應該去下
利申:未有機會

七）

星期天一個空閒的下午，你在誠品打書釘。

手機傳來通知，是ig那些煩人的直播通知，你真想把他們那些直播撚全部unfollow，一進入了ig的界面，就意外看到你ex的post。

是她和老公的合照。你沒有太大的反應，因為已經看過不少了，他們一起了有五年？他們結婚大概也有一週年了吧？自從當年分手後，你和她就再沒有見過了，大家也再沒有交雜。不過透過ig、fb ，你們依然可以看到大家的近況，就像還是好朋友一樣。

有人說，情侶分手還能做到朋友，是因為他們完全沒有了感覺，成了彼此的親人，不然就是大家都根本還都愛著對方，不忍離去，只有這兩種可能。

那麼沒有再聯絡過，但會在ig看著對方每天變化的關係，又是否代表了什麼？有時是和姐妹high tea的合照，有時是和狗狗生病的照片，當然少不了還有和老公bb曬恩愛加hashtag的自拍。這樣每張帖文都看過的你，也說不出是懷著什麼心情，也許是只有同類經驗的人才會明白吧。

起初的時候你守著只看不like的界線，後來一次不小心like了，卻什麼事也沒有發生，從此以後你偶爾也會給她一個讚，她從來沒有給過反應，你認為這也算是一種正面的祝福吧。

物是人非，你沒有要做什麼的打算，只是某些沈悶的晚上，你會懷緬一下過去而已。沒有目的，大概只是在模糊的記憶抽取了快樂和幸福來打發一下自已罷了。

你回過後便收起了手機，繼續打書釘，享受一個悠閒的下午。

<完>

7 念念不忘？

Btw樓主d小故事寫得幾好

唔中 多謝欣賞

我整咗個facebook page，暫時係一個like都冇，會慢慢將啲已經故完既故仔擺返上去，始終寫完啲故仔都想去有個歸宿，所以嗰邊只不過係收集返啲故仔，估歌都係呢度。希望可以大家俾個like，令到啲故最後有多幾個人睇到都好，我會俾心機繼續寫。

支持下 寫得幾好
不過有啲真係聯想唔到首歌 自問聽歌都唔算少但so far一首都估唔到

咁開估左之後會唔會好啲？定都係覺得唔係好夾?

唔係唔夾嘅，只係感覺某啲故仔寫得比較籠統，好多首歌套落去都fit
不過就咁當普通短故睇都

多謝你既睇法
我覺得你都有啲道理 我會再諗下點故事既增加獨特性

有冇提示

Fb俾我like支持下 我俾個提示你

係香港組合

八）
「唔緊要啦，佢都唔好既！」
「仔死仔還在，下個更可愛！」

姐妹們都在安慰我。但我知道，我不會找到對的人了。其實一直以來有問題的大概都不是我的伴侶，而是我自己。

每次拍拖都會甩拖，是因為我根本沒有好好愛上過任何一個人吧，只是隨便找一個有好感的人就可以了。我太了解自己，也太了解現實，實在想不到世界有哪一個人會值得我去全心全意的愛，然後他也會全心全意的愛你？對的人，根本就不存在吧？又或者這麼說，誰又可以證明世界上有一個人等著自己去愛？誰會去信這樣的一個謊話。

你還記得你的某一任對你說過的一個故事。

「有一天，柏拉圖問蘇格拉底：『什麼是愛情？』
蘇格拉底說：『我請你穿越這片稻田，去摘一株最大最金黃的麥穗回來，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能摘一次。』
於是柏拉圖去做了。許久之後，他卻空著雙手回來了。
蘇格拉底問他怎麽空手回來了？
柏拉圖說道：『當我走在田間的時候，曾看到過幾株特別大特別燦爛的麥穗，可是，我總想著前面也許會有更大更好的，於是就沒有摘；但是，我繼續走的時候，看到的麥穗，總覺得還不如先前看到的好，所以我最後什麽都沒有摘到。 。 。』
蘇格拉底意味深長地說：『這，就是愛情。』」

那時候的我完全不明白他說什麼，但現在，我真的懂了。世上大概根本沒有愛情，歇斯底里地找，然後就這樣老死吧！

「可能依個世界根本就無咩白馬王子．虛構架炸！你又點證明依個世界會有個人等你？」

我似笑非笑地問。姐妹們都呆住了。

「你唔好咁啦Kate。」一個姐妹連忙安撫著我。

最有急才的Peony說；「不是因為有了希望才堅持， 而是因為堅持才有了希望。」

我冷笑：「講經咩，你證明到耶穌係存在先講啦！」

Candy 語重心長地說；「有盼望總比冇好。」

我：「認清真相啦，懶樂觀有咩用？」

可能因為飲多了兩杯，今晚的我很不客氣。

Candy 沒有介意，說；「但我依仲願意相信世界上會有一個人係我命中註定既真命天子，你唔記得啦，我地中學唱果首逆插玫瑰呀！」

Candy 唱起歌：「我像所有天真女孩～寧願相信有一束玫瑰～」

我接著她唱下一句：「誰受了～誰便愛到至死都美麗～」

「我在跟你爭執過後靜得仿似逆掛的一！束！玫！！瑰！～沒有花樽可養活約誓～淡到似乾花卻不會逝～仍在等～等絢麗 一世～」我們像癲婆一樣大聲唱著。

我心情好了不少，吃吃地笑道「仲天真咩？有可能既，會唔會可能我果個去錯地方，又或者係唔同既時間線上面掛。呀！咪好似你的名字咁囉，我個男主角幾時會黎同我交換身體。」

Candy 被我逗笑了說：「係啦，聽日訓醒就同你交換架啦。」

Candy 開始叫其他姐妹不要讓我喝下去，後來的事我就不太記得了。

在回家的路上，他們攙扶著我走，說著什麼也聽不到。踏著凌亂的步伐，我開始在想，也許沒有遇到的那個他，是曾經出現在從前的時代之中吧，他會一輩子寂寥地等著我，孤獨終老，不知道他悶的時候要一個人對著牆壁發呆，還是會做點別的；又或者是在未來吧，那就要我等他一輩子了，一直都要笑著等，一個不能及時出現的他，最多只能夠在某幾夜，找個代替品跳上寂寞的探戈。

君生我未生，我生君已老。君恨我生遲，我恨君生早。

1874?

U are right

哎呀 幾日冇追post 有兩個估到㗎
有心人同曼谷瑪莉亞 樓主啲taste

btw kolor立秋係啱㗎 懶得quote 嗰個巴打

文呢樓主

8最後果段基本上係開估黎 剛剛早一百年一個世紀

九）

聚會過後，阿陸和朋友散了。

他倚著欄桿抽著煙。剛才他和朋友看了一部不錯的電影，食了不錯的食物，但他沒有什麼感覺。自從女朋友離開了之後，他就一直這樣了，也沒有什麼事好關心，食飯的時候也是隨便回應著朋友。他以為見到老朋友會好一點，結果還是一樣。

他覺得現在需要加一點音樂，會讓自己更好過一點。

在想拿起耳機的一刻，他看到一個朋友走著回頭路，是剛才一起食飯睇戲的阿信。

阿陸看著阿信，阿信也看著他，兩人互相凝望著，似是有欲說還休的感覺。

的確，阿陸的確一直都欲說還休。

阿信走近了他就停住了。阿陸深深地呼了一口煙，阿信沒有說過話，意味著先開口的，應該是自己。阿陸問他為什麼回頭，其實阿陸對他為什麼回頭根本一點都關心，只是不想阿信問起自己的事情而已，他對阿信說過謊。他不想被發現。

阿信：「DICKSON條撚樣係咁sale保險，真係好撚煩，我頂唔撚順扮野走咗。」

阿陸：「你同佢講咪得囉，佢又唔會hard sell你嘅，我諗。」

隨便了吧，這樣的一件小事而已吧，只要拒絕就好了吧，而世界有些事你是無法拒絕接受的。

阿信問他：「你幾時食煙㗎？」

阿陸淡淡地回應：「好耐啦 。」

自從她不在我身邊開始的那一天。

阿信：「每個人都變咗好多，你知唔知，我仲為左一個俾大家拋諸腦後既約定努力，諗諗下好似得我一個係度原地踏步，好似跟不上佢地既進度咁。」

阿陸：「係咁架啦，大家有大家既世界，咁你都有自己既新圈子架啦 。」這一刻，他或多或少理解阿信的感受，世界毫不客氣地推了你一把，而你再沒有辦法留住任何一刻的感覺，阿陸懂得。

阿信：「你好似好睇得開咁。」

阿陸：「女都冇埋，乜春都開啦。」

自己不應該提起她的。

想起女友離開的那天，阿陸又呼了一口煙。他現在只想儘快逃離這裏。

阿信：「我只係怕大家一段咁好既友誼會漸行漸遠姐。」

阿陸：「傻啦，大家仲好老死，成熟左姐佢地，你太悲觀啦，搵多啲野做下啦，你會慣架啦。。」

會適應，誰都會適應，誰都要適應。最需要適應的，應該是他自己。阿陸純熟地整熄了煙頭，對阿信強顏歡笑，應該沒有暴露自己的任何感覺吧。

阿信：「可能啦，不過如果可以既話，我情願一世都唔成熟。」

阿陸若有所思，拍一拍他的肩膀就說：「我走啦，有咩搵我啦，朋友，我當你一世朋友架，傻仔。」

可是他的眼角，並沒有沒有絲毫的關懷和同情。

阿陸沒有回頭，他怕情緒會爆發，他在想如果有如果多好。他不願意自己的情緒會為朋友人帶來負擔，更怕他人可憐的目光，所以他一直都沒有說出口。最需要找朋友傾訴的，也許不是阿信，而是自己吧。

因為自己和女朋友不是分手，而是已經天人永隔了。

晚風吹拂著阿陸的臉龐，他用耳機聽著鋼琴曲，是女友最喜愛的曲子。走在無人的橋上，腦海中全部都是和女友生前的點點滴滴。他看著長長的公路，心不由自主地砰砰跳動，他不會跳下去，因為她交代過自己不能自殺，要開心地活下去。她總是如此的善良。

那天，阿陸在葬禮上獻花，是她最喜歡的白玫瑰，他沒有哭。他知道，哭是沒有用的。整場的葬禮，他都為她彈奏著喜歡的曲，她的家人都沒有過來說過一句話，就讓他一個人毫不間斷地彈著，小心翼翼、全神貫注、靜靜地地彈著，他只彈著，什麼都沒有想，直到葬禮完結。

她的母親走過去說：「都已經結束了。」

他像是沒有聽到一樣的繼續彈。她的母親一手拍著他的肩膀，一手按住了阿陸彈奏的手，鋼琴的聲音戛然而止。他知道，哭是沒有用的，但他還是哭了，沒有聲音，只有兩行淚水筆直地流過。

回憶是冰冷的，她什麼都沒有留下，唯有一件大衣。這件兩人互相都曾經拿來穿過的衣裳現在在他的身上是和暖的，特別是那個兩人雙手都同時伸進過的衫袋。

阿陸脫下了耳機，看著萬家燈火，望著這個再不會有她足跡的城市，世界無情地拿走了唯一的全部。他看著一戶戶人家的燈慢慢熄滅，面無表情 ，在淡淡的月光下用手指敲著橋身的鐵通——是那首她喜愛的曲。

輕輕的彈，夜風吹起的聲音也似在為他伴奏，衣裳再沒有她的香氣，而他會很小心地思念著她，不著痕跡。

(非廣東話)

比較紅，唔多講，仲有電影。
人生在世，有個幻想總係好事既。

原唱：陳奕迅
曲：王雙駿
詞：黃偉文
編曲：王雙駿
監製：王雙駿

周杰倫 夜曲?

Ok u are right again 巴打咁夜都唔訓

9係夜曲，周杰倫以前既歌真係好有個風格，一路聽既時候細個既回憶都會自動湧現。

唱:周杰倫
詞:方文山
曲:周杰倫

等我諗啲難啲既歌。。。

目前得7仲未估

燕尾蝶？

非也非也

LM

7係下一站天后？

最後祝福？

兩個都唔中 其實7個故仔同啲歌詞都好接近下 btw唔使quote原文 打number is ok

7係最安靜的時候？

非也

7有冇提示

別說話？

唔係主流組合 所以可能比較難估

十）

和愛人攜手漫步冰島，在德國的酒吧笑著買醉，於夏威夷和當地居民共舞，躺在挪威的船頭看北極光極光，肯亞動物大遷徙的時候，一頭頭牛羚衝到我的面前。

鈴鈴鈴……

我翻找著手機，連忙把鬧鐘關掉。

呀，原來是夢呀……

但我還是不願意睜開雙眼，能躺多一秒還是一秒。四處游歷的畫面仍然映在眼簾內，牢牢的把它們記住，盼望有一天真的可以去到那裏。但這刻，還是要先起床。

溫暖的床鋪形成了深不可測的黑洞，身體被萬有引力纏住的話，是對老闆請假的好理由吧！老闆？唉屌，原來要返工。半睡半醒的我想起了返工，返工二字如同悟空想到金鋼crew一樣使人煩躁不安。

你偷偷睜開了一隻眼，又合上，不想讓它習慣了光線。時間還未到，還可以等多一次九分鐘的延遲響鬧。你希望九分鐘之後不會有什麼聲音，你還未睡夠。

呀！為什麼人要這麼早起床，連自己決定什麼時間睡什麼時間醒都無法做到嗎？那樣的人生還有什麼意義？至少應該能讓自己睡飽吧？我是為了什麼才過這樣的生活？呀……是這棟房子吧，還得供多幾十年……

我好想留在這張和暖的床直到世界未日，好想什麼都不用做……應該換一份能晏一點起床的工……留在這裡等到下午才懶洋洋的食個m記吧……不必鋸扒不必食日本野，有錢的話要任性地叫鋒味包餐加鋒味鐵粉，沒錢的話也可以叫個麥樂雞餐……仆街，我記起要是上班的話還有一大堆工作要做，有一大堆電郵要覆，還要打電話聯繫客人……唉！唔知呀！唔想知呀！…… 呀……今天會否是星期六？那麼我就可以實現這個躺在床上的卑微願望了……

我開始從腦海裡尋找昨日的畫面，人也多少變得清醒了點。

屌，你想起昨日看過月曆的一剎，昨日只是星期二。

越是迷倒在溫暖之中，現實就越是要拉走你。知道時間越來越少，很快就要掀開床單扮作精神地準備上班，但內心還是惦念著現在的餘暖。 在起與不起之間越是掙扎，要死去返工的想法就越是清晰。只是有點不解自己好像有一點犯賤，為什麼呢？為什麼呢？

鈴鈴鈴……

掀被。落床的一剎是冷冷的地板，經已完全忘掉那溫度。

穿上拖鞋，刷牙，準備返工。

一睇到杜琪峯就自動飛咗去不吐不快

當初唔應該開杜琪峯個名

十 謝安琪 賴床？

又俾人秒

睇咗好多 樓主作得好好
加油

多謝支持
記得睇完之後聽下啲歌
如果依度可以介紹到啲岩聽既歌俾人我就好開心

就算唔開杜琪峯個名，都好易估到歌名

太明顯喇
首歌雖然冷門d
不過只要聽過就一定會諗起

Btw巴打d taste

其中一首最鍾意嘅Kay歌

仲以為10係大懶堂

屌 我有諗過寫

十一）
「媽，我出門了。」少女這樣對母親微笑說。

「路上小心呀！」母親笑著回應。

穿著整齊乾淨的、雪白的襯衣，輕輕擺動的格子校裙，低訴著青春的氣息。少女把門關上，步伐是那麼的輕盈搖曳，讓人有一種令人神往的悸動。

走了沒多久，少女的步伐漸漸慢了下來，行了一條和別的學生不同的路徑。她的腳步聲很輕，每一步都慢慢的，彷彿不著痕跡。和其他同學們漸行漸遠，她走的是走向小海灘的公路。

海灘上沒有人，廢棄的共享單車，某夜圍過營火的殘骸，生鏽的欄杆，一棵楉大的樹，這是個很少有人會來的地方。

在陽光的映照下，少女坐在樹蔭底下看海，感到累了便睡去。

醒來的時候，世界還是一樣的寂靜，這裡只有海的聲音。

沒有想去的地方。

少女想了各種各樣的東西，唯一想不出的，是生存的理由。

海浪有條不紊地拍打著岸上，浪潮的聲音正在呼喚著她。回應別人的呼喚，是理所當然的事情，也是她不容易做到的事，現在的話，應該可以做到了吧，像是回應他人期待這樣的事情。從這裡走下去的話，一切也就能結束了。

確切地聽到心跳聲，海浪聲，它們是同步的，也證明著它們是在彼此呼應。這樣走過去應該沒錯。

腳祼、小腿、大腿一步步的都濕了，這樣也多少意味著回應了海的期待吧。

閉上眼睛。

海是大地的母親，包容著一切，包含所有的好與不好，也會包容這個在世上充斥著缺點和問題的自己吧。

「來吧，投入我的懷抱。」
「來吧，躺在她的懷裡。」

大半的身子已經浸下，胸膛濕透，頭也開始垂下來。

終於可以和這個世界告別了。

再見了。

沒有煩惱。
沒有痛苦。
沒有問題。
沒有感覺。
反正沒有辦法改變現狀，現在就結束了吧。
反正再也沒有可能會得到了任何東西，現在就結束了吧。
反正最後一定會是痛苦不堪的，現在就結束了吧。
現在就結束了吧。
結束了吧。
這麼醜陋不堪的人生，再見。
活著實在是太麻煩了。

「欣！」一把聲音聲嘶力竭地喊著。

是同班的阿華。他也在呼喚著我的名字，我也應該回應他嗎？我睜開眼睛轉頭一瞥，只見他喘著氣衝著我的方向跑過來。

他不顧我的身子濕透把我推回上岸，我呆呆地看著他試圖幫我抹乾水分的笨拙樣子，他看到了只是憂心地微笑一下。看見了他的笑容，少女忽然抱住了他。

前所未有地的放聲大哭起來。這是自懂事而來，少女第一次這樣地哭。

孩童的時候我們總是如此肆意地嚎哭，如果這是小孩時快樂的理由；那麼長大後不再輕易流淚的我們，也活該不再活得輕鬆直接。

「不要因為不能改變而故作正面，故作順其自然，感到悲傷的時候，就悲傷地生活下去。世界並不美好，它很糟糕，可能你也是，但我相信，這個世界裡，絕對有某種存在，可以令你對這個世界稍微有點期待。」

<完>

（非華語/非英語）

求唔洗俾人秒 加7仲未有人估到(好似係7

曾經我想過一了百了 中島美嘉?

Ok u are win

謝安琪既賴床收錄係2009年既Slowness，歌詞一針見血，到底世上有邊個想起身

僕が死のうと思ったのは 中文係曾經我也想過一了百了，講有關自殺嘅問題。中島美嘉唱，雖然我自己從來冇自殺嘅念頭，但我自己都覺得佢唱得好入骨，雖然世界係好灰暗，但總會有啲嘢你想守護，珍惜同埋期待。

十二）

那晚我發了瘋似的敲打著你緊閉的房門，直到人都崩潰了你還是沒有開，我就這樣坐在門外睡著。醒來的時候發現有人為我蓋了一件衣服。直到現在我還想問一句，到底那夜最後，曾給過我一點溫暖的人，是不是你？

自此之後，我們再也沒有好好說上話，都是一句起兩句止。起初你是怎麼知道我喜歡你的？我還以爲我藏得夠深。

都怪你發現了，讓我毫不忌憚的做得更多。

這幾年我也沒有怎變，有過一時歡愉的對象，但還是沒有動情的那位。你呢，最近還好嗎？其實你有什麼興趣？我曾偷望過你閒時看些什麼漫畫，你總是遮遮掩掩的不想讓我知道更多。我這人沒有什麼興趣，只是想把你喜歡的變成我也一樣喜歡，好讓我們可以再接近多一些。

而你從不讓我了解你更多。我其實一點都不了解你，那算是愛嗎？被你拒絕而棄諸門外還不放棄的話，又算是愛嗎？

要擁有大概很難吧，那就不要擁有。遠遠的看著你可以嗎？沒辦法令你愛上我的話，至少我有喜歡上你的權利。

你幾年間的離離合合，和我一直喜歡你的情感太相映成趣了。是因為這樣所以你才會發來奇怪的短訊嗎？我沒事的，也不會因為你的話改變什麼。請你愛下一個人吧，和她相親相愛一輩子也是可以的。

他們都說我太愛你才會這樣，但也許我沒有愛過你才會這樣。一邊看著不能觸碰的展品，一邊幻想著它觸感的滋味，只有我才能懂。

耿耿於懷

打number plz btw非廣東話

有文未呀ching